\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{DANH MỤC CHỮ VIẾT TẮT, THUẬT NGỮ CHUYÊN MÔN}

\begin{center}
{\large\bfseries{DANH MỤC CHỮ VIẾT TẮT, THUẬT NGỮ CHUYÊN MÔN}}
\end{center}

\vspace{1em}

\noindent\textbf{1. Chữ viết tắt}

{
\small
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{longtable}{L{2.6cm}L{4.8cm}L{6.3cm}}
\toprule
\textbf{Ký hiệu} & \textbf{Cụm từ tiếng Anh} & \textbf{Giải thích} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Ký hiệu} & \textbf{Cụm từ tiếng Anh} & \textbf{Giải thích} \\
\midrule
\endhead
SBD & Shot Boundary Detection & Phát hiện ranh giới cảnh quay trong video. \\
SHOT & Short Video Shot Boundary Detection Dataset & Bộ dữ liệu chuyên biệt cho bài toán SBD trên video ngắn. \\
NAS & Neural Architecture Search & Kỹ thuật tự động tìm kiếm kiến trúc mạng nơ-ron tối ưu. \\
SPOS & Single-Path One-Shot & Chiến lược NAS một lần bắn với cơ chế lấy mẫu đường đi đơn. \\
CNN & Convolutional Neural Network & Mạng nơ-ron tích chập dùng để học đặc trưng hình ảnh. \\
3D ConvNet & 3D Convolutional Network & Mạng tích chập ba chiều khai thác đồng thời thông tin không gian và thời gian. \\
DDCNN & Dilated Deep Convolutional Neural Network & Khối tích chập giãn nở dùng trong TransNetV2 và AutoShot. \\
CT & Cut chuyển cảnh (\textit{transition}) & Chuyển cảnh đột ngột giữa hai shot liên tiếp. \\
GT & chuyển cảnh dần (\textit{gradual transition}) & Chuyển cảnh dần dần như \textit{fade}, \textit{dissolve} hoặc \textit{wipe}. \\
TP & True Positive & Số chuyển cảnh được phát hiện đúng. \\
FP & dương tính giả (\textit{false positive}) & Số báo động giả (mô hình báo có chuyển cảnh nhưng thực tế không có). \\
FN & False Negative & Số chuyển cảnh có thật nhưng bị bỏ sót. \\
BCE & Binary Cross-Entropy & Hàm mất mát nhị phân cho bài toán phân loại hai lớp. \\
FL & Focal Loss & Biến thể của BCE, giảm trọng số mẫu dễ phân loại để tập trung vào mẫu khó. \\
KD & chưng cất tri thức (\textit{knowledge distillation}) & Chưng cất tri thức từ mô hình giáo viên sang mô hình học sinh. \\
LS & Label Smoothing & Kỹ thuật làm mượt nhãn \textit{one-hot} để giảm quá khớp (\textit{overfitting}). \\
TS & Temperature Scaling & Hiệu chỉnh nhiệt độ để hiệu chuẩn (\textit{calibrate}) phân phối xác suất đầu ra. \\
LR & Learning Rate & Tốc độ học của thuật toán tối ưu. \\
CV & Cross-Validation & Kiểm định chéo; trong khóa luận dùng kiểm định chéo 5 phần để kiểm tra xu hướng kết quả. \\
NLL & Negative Log-Likelihood & Hàm mục tiêu thường dùng khi hiệu chỉnh xác suất bằng temperature scaling. \\
F1-score & Harmonic Mean of Precision and Recall & Chỉ số tổng hợp đánh giá cân bằng giữa Precision và Recall. \\
\bottomrule
\end{longtable}
}

\noindent\textbf{2. Thuật ngữ chuyên môn}

{
\small
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{longtable}{L{4.2cm}L{8.8cm}}
\toprule
\textbf{Thuật ngữ} & \textbf{Giải thích ngắn gọn} \\
\midrule
\endfirsthead
\toprule
\textbf{Thuật ngữ} & \textbf{Giải thích ngắn gọn} \\
\midrule
\endhead
Shot & Đơn vị cảnh quay liên tục giữa hai ranh giới thời gian kề nhau. \\
Scene & Tập hợp nhiều shot có cùng ngữ cảnh nội dung hoặc không gian thời gian. \\
Frame Similarity & Độ tương đồng giữa các khung hình lân cận, dùng để hỗ trợ phát hiện chuyển cảnh. \\
Color Histogram & Biểu diễn phân bố màu sắc của khung hình dưới dạng số liệu thống kê. \\
Factorized Convolution & Tách tích chập 3D thành các bước xử lý không gian và thời gian để giảm tham số. \\
Skip Connection & Kết nối tắt giữa các tầng mạng, giúp truyền thông tin ổn định hơn. \\
Focal Loss & Biến thể của BCE với nhân tử động $(1-p_t)^{\gamma}$ làm giảm trọng số của các mẫu dễ phân loại; trong SBD, hai siêu tham số chính là $\gamma$ (\textit{focusing parameter}) và $\alpha$ (\textit{balancing parameter}), thường được chọn qua grid search. \\
Many-hot Label & Kiểu nhãn mở rộng quanh vị trí ranh giới nhằm làm dày tín hiệu học. \\
Backbone & Mạng xương sống dùng để trích xuất đặc trưng cơ sở từ dữ liệu đầu vào. \\
Temporal modeling & Quá trình mô hình hóa các biến đổi theo thời gian giữa các khung hình. \\
Soft Label & Nhãn mềm mang giá trị xác suất (thay vì nhãn cứng 0 hoặc 1), thường dùng trong KD. \\
Knowledge Distillation & Kỹ thuật chuyển giao tri thức từ mô hình giáo viên sang mô hình học sinh, thường dùng nhãn mềm (\textit{soft label}) để ổn định huấn luyện. \\
Temperature Scaling & Kỹ thuật hiệu chỉnh xác suất đầu ra sau huấn luyện: chia logit cho hệ số $T^*$ duy nhất, được tìm bằng cách tối thiểu hóa NLL trên validation; giữ nguyên thứ tự xếp hạng dự đoán nên không ảnh hưởng F1 trước/sau ngưỡng hóa nếu ngưỡng cũng được chọn lại. \\
Calibration & Hiệu chuẩn xác suất, nhằm làm cho xác suất đầu ra của mô hình phản ánh tốt hơn độ tin cậy thực tế của dự đoán. \\
Logit & Giá trị đầu ra trước khi chuyển thành xác suất bằng sigmoid hoặc softmax. \\
Gaussian Smoothing & Phép làm mượt chuỗi xác suất theo thời gian để giảm đỉnh nhiễu cô lập. \\
Threshold & Ngưỡng quyết định dùng để chuyển xác suất đầu ra thành nhãn có/không có ranh giới cảnh quay. \\
Threshold Sweep & Quá trình quét nhiều ngưỡng để chọn giá trị tối ưu cho Precision, Recall và F1. \\
SuperNet & Mạng lớn chứa nhiều kiến trúc con trong NAS, cho phép các kiến trúc chia sẻ trọng số khi đánh giá nhanh. \\
Bayesian Optimization & Phương pháp tối ưu hóa hộp đen dùng mô hình xác suất để chọn ứng viên kiến trúc tiếp theo. \\
Weight Grafting & Kỹ thuật ghép trọng số từ nhiều mô hình theo tiêu chí entropy nhằm tận dụng biểu diễn tốt ở từng lớp. \\
DARTS & Phương pháp NAS khả vi, biến lựa chọn kiến trúc rời rạc thành bài toán tối ưu liên tục. \\
Domain Adaptation & Nhóm kỹ thuật thích nghi miền giúp mô hình hoạt động ổn định hơn khi phân phối dữ liệu thay đổi. \\
Dropout & Kỹ thuật chính quy hóa bằng cách tắt ngẫu nhiên một phần đơn vị kích hoạt trong quá trình huấn luyện. \\
Baseline & Mô hình cơ sở dùng làm điểm chuẩn để so sánh hiệu năng. \\
Checkpoint & Điểm lưu trữ trạng thái trọng số của mô hình trong quá trình huấn luyện. \\
Weight Decay & Suy giảm trọng số, một kỹ thuật chính quy hóa giúp tránh quá khớp (\textit{overfitting}) bằng cách phạt các trọng số lớn. \\
Ablation & Nghiên cứu phân rã/thử nghiệm loại trừ để đánh giá đóng góp của từng thành phần trong mô hình. \\
Grid Search & Tìm kiếm lưới, phương pháp quét qua một tập hợp các siêu tham số được định nghĩa trước để tìm cấu hình tối ưu. \\
\bottomrule
\end{longtable}
}
